香港／英國工作假期計劃「贊助者證明」二月二十日開始接受首輪登記

勞工處今日（一月二十二日）宣布，於二月二十日開始，接受香港／英國工作假期計劃「贊助者證明」的首輪登記。持有香港特別行政區（香港特區）護照的青年人如有意申請英國「青年流動計劃」，可於今年二月二十日至三月五日期間（包括首尾兩天），向勞工處遞交「贊助者證明」登記，以便向英國當局申請第5級別「青年流動計劃」的簽證。

按照香港與英國的協定安排，香港的青年人可申請英國第5級別「青年流動計劃」的簽證，以獲取可在英國逗留最多兩年的資格。在該國逗留期間，參加者可從事短期工作以賺取旅費、修讀自資課程及／或參與義務工作。英國當局每年給予香港特區護照持有人1 000個名額。

欲申請「贊助者證明」須符合以下條件：

申請人必須持有有效的香港特區護照；
申請人的年齡須介乎十八至三十歲 （在遞交簽證申請當日）；及
申請人從未以「工作假期計劃」或「青年流動計劃」的身分前赴英國。

有興趣申領「贊助者證明」的人士，可在網上（ ）下載有關登記表格，填妥後連同所須證明文件，在登記期內遞交勞工處。所有在登記期以外遞交的登記申請將不獲處理。如符合資格的登記人多於名額（就首輪登記而言為1 000人），勞工處會以電腦抽籤的方法隨機選出成功的登記人。

持有英國國民（海外）護照的人士不需要申領「贊助者證明」。他們可直接向英國簽證申請中心遞交英國第5級別「青年流動計劃」的簽證申請。

有關申領「贊助者證明」的詳情，

完
2018年1月22日（星期一）
香港時間14時30分

持有英國國民（海外）護照的人士不需要申領「贊助者證明」。他們可直接向英國簽證申請中心遞交英國第5級別「青年流動計劃」的簽證申請。